女性主義者鬧爆《權力遊戲》結局：父權制霸

HBO神劇《權力遊戲》（Game of Thrones）終於在第8季第6集「鐵王座」（The Iron Thrones）正式落幕，你滿意這個大結局嗎？目前該集在爛番茄影評網的新鮮度為49%，僅比系列最低評的前一集高出一個百分比。在IMDb上的網友評價為4.4，成系列最低單集。

近日美國觀看紀錄應用程式TV Time對粉絲作《權力遊戲》大結局滿意度調查，得出的結果46%的人感到失望，30%的人感到還算滿意，14%的人感到頗滿意，10%的人感到非常滿意。

至於外媒怎麼看待這個大結局呢？以下列出各大媒體影評人的短評：

《The Hollywood Reporter》Tim Goodman：如同一部浩大的劇集般，《權力遊戲》蹣跚地走向爭議性結尾。為了畫下句點，編劇與主創David Benioff與D.B. Weiss在四面楚歌之下，信服地和有效地將一部艱鉅的劇集駛向一個合理、讓足夠的人感到開心的結局。

作為電視黃金時代的傑出電視劇集，結局不可能取悅所有人。你大可以感到不悅，因為你一路走來全心投入到最後。這是一部不同標準的高難度劇集，多數影評人都會把它擺在史上最佳劇集的前10大。作為一部豐厚且重要的原著改編之作，主創與HBO自漫長的故事中理出故事，並作出一個結論…它完美嗎？不，它不可能會完美。簡短的這一季有導向正確的方向嗎？我深信是有的。

《Washington Post》Alyssa Rosenberg：作為一部女性角色吃重的劇集，《權力遊戲》與大結局對女性角色的編劇很失敗，大結局花費多數時間在刻劃男性，無論在主題或是執行層面都是個錯誤，直到看見Sansa Stark成為北境之王才是絕對的勝利。她在投票表決時打斷她沒出息的舅舅Edmure Tully令人欣喜，最終凝練地說出北境獨立的話語非常狂。

《Refinery29》Anne Cohen notes：多年來《權力遊戲》一直讓我們深信女性會掌控大局，到了大結局只有Sansa Stark以純粹的意志力成為北境之王，證實父權制依然制霸維斯特洛。

《Rolling Stone》Sean T. Collins：大結局「鐵王座」寂靜又討喜，以死亡開場、以生命告終。照原著作者與Sam所言，這是一部冰與火之歌…旋律令人苦甜參半。經歷了8季的噩夢，Bran、Arya、Sansa與Jon Snow最終戰勝了凜冬，迎接他們的是敢於夢想的春天。

《Variety》Daniel D'Addario：《權力遊戲》最終季作了很聰明的事，在第3集賜死夜王，留下3集的時間訴說維斯特洛的終局，卻疏於為Bran登上鐵王座、以及突來的民主埋下伏筆。

咁都有位比女權撚入

殘廢, 女人, 侏儒, 最後都贏撚晒啦仲想點, 駛唔駛結局出個黑人女同性戀坐上iron throne先滿意

女權一定要所有野威過男性
咁先代表社會認同女性

仲要係素食加環保撚先得

屌你老未明明已經圍撚哂爐投票選舉，sansa又做撚埋northern queen, 仲未撚夠和諧啊? 去睇愛回家算啦 屌你老母

物極必反
女權撚再咁玩落去遲早仆直

仲有木屍林

ON99
有能力咪贏囉
關男人女人咩事
女權撚簡直就係番番去白人一定要贏鳩黑人果個年代

去做地盤啦仆街

歐美好撚多人buy佢呢套架

sansa連一開始毛都唔係結局做埋女王

傷殘人士bran統治七國，短撚tyrion做首相

arya有領主夫人唔做去探險

主角光環到尾既jon最後賤過地底泥

原本立左flag100%會死既有色人種greyworm奇蹟生還

完美既政治正確！

講中晒

仲差LGBT , 可惜Renly / Loras死得早, Yara又無咩貢獻

係佢地眼中
Daenerys 先可以代表女權
因為佢強過哂所有男人當男人係叉燒咁燒
又可以指揮身邊班男人
所以Daenerys 死係Jon 手下就發哂癲

叉燒

幾時會批評埋歷史
D將軍、元帥、英雄人物都係男人黎